偷渡赴台「着草」 路線曝光 收費100萬

港區國安法出台在即，近日亂港分子紛紛四出打探逃走路線。有船主透露，近日頻頻收到偷渡赴台的查詢電話，而海路成為亂港分子偷渡的主要途徑。大公報記者發現，西貢、香港仔、筲箕灣碼頭成為偷渡上船熱點，偷渡者到達公海再由駁船載往台灣。記者成功接洽蛇頭，獲悉近日水警布防密不透風，有亂港分子欲逃走三次均失敗而回。即使風險高但需求大，「着草費」已由月前數萬元升高至50萬到100萬不等。

黑暴由去年六月爆發至今逾一年，警方公布已有近九千人被捕。其間約有二百名暴徒流亡台灣。大公報接獲消息人士透露，不少青年被警方起訴後，要交出旅遊證件，搭飛機潛逃赴台已經不可能，陸路風險較高，水路偷渡成為一眾亂港分子的首選路線。

去年至今 200暴徒逃亡台灣

經營漁船30多年的基哥透露，「近排很多船家都不約而同，收到電話查問由西貢、大澳、香港仔、筲箕灣及鯉魚門等碼頭往南中國海（公海）收費多少，我開包船費約兩萬元。有一次曾經有個仔致電查詢，最快途徑去台灣收幾錢，我開價25萬元，現金交收，他就馬上收咗線了！初時都不以為意，今月個仔再一次打來，問我最快可以幾時開船，我話平日啦，最好早上啦，晚上多水警截查。」

基哥表示他近乎「收山」不再安排偷渡，「我以為開價25萬就嚇窒個仔，聽番其他的船家講，原來依家市價最少要30萬，因為港區國安法立法在即，很多人話要去避一避，真係有價有市！」基哥坦言，暴亂和新冠肺炎疫情下，經濟欠佳，有一些船主會鋌而走險，做一些走私和偷渡的事，「講白一啲，每車一次約15名客人去南海油田釣魚，收入僅兩萬元，減除油費和人工，每次都不是賺取很多，但偷運『人蛇』的話，一個最少收逾30萬元費用，仲要包船，如果係名人，起碼收取50萬一個，但我們都會叫他們帶定釣魚用具，警察查牌話去釣魚囉！」

假扮釣魚客出公海接駁船

他續指，釣漁船和漁船是首選，每日在香港仔、筲箕灣、西貢、鯉魚門、大澳等公眾碼頭，都有不少釣魚客坐着漁船出海，往返南中國海（公海）及南海油田附近一帶水域，不用過關檢查證件，即使水警看見這些漁船通常都不會截查，因而逃犯假扮釣魚客混入其中，不易察覺。以漁船（9海里）由香港水域入台灣船程36小時；快艇（18海里）則需18小時。

記者佯稱需偷渡往台灣，經多名中間人輾轉介紹，成功電話聯絡上一名蛇頭阿豪。阿豪提供兩路線供選擇，一條水路是走私和偷渡的首選途徑，可選擇距香港水界少於一海里的龍鼓洲、沙洲、西部水域、三跑水域一帶，乘快艇只需數分鐘便可離開本港水域。「但係而家風聲緊，唔會選擇這些平時走貨嘅黑點，你哋呢班後生要掩人耳目，梗係朝早揀公眾碼頭上船，無咁揚嘛！」阿豪提供另有一條海路加陸路的偷渡路線，是由西貢黃石碼頭坐船入惠陽澳頭（近大亞灣），再由澳頭陸路包車到廈門，然後乘漁船往金門，進入台灣水域，不過這條水陸線需入內地再赴台，很不安全。

阿豪指一般會坐漁船出公海，再在公海坐另一艘接駁船，再上台灣漁船，由台灣漁船載往高雄、台南、台中等避風港，「執法人員查漁船較少，反而坐遊艇入境，十居其九都被截查。」至於偷渡費，阿豪開價30萬，他說月前只需一位收數萬元全包，但愈近港區國安法出台，被警截查風險愈高，「兩星期前，有個客第三次『走人』都走唔到，車（航行）唔到一粒鐘，見到水警，即刻掉頭走」。

大公報記者 黃慶輝、調查組（文／圖）

原來李某某係李卓人先真

台灣無炮兵 守台灣附近水域？

CLS, 呢幅圖真係靠害

大公呀

On9

#有線新聞
中國海警截獲十多名偷渡者，消息：包括涉違國安法被補的李宇軒，及涉反修例示威爆炸品案人士

釣墨魚jer

大公報

海警截快艇拘12名偷渡客 包括涉違港區國安法的李宇軒

粵港兩地執法部門近期聯手打擊偷渡行動，其中中國海警在果洲群島拘捕12人，包括「香港故事」成員李宇軒，他在港涉嫌干犯勾結外國或者境外勢力危害國家安全及洗黑錢，本月10日與壹傳媒黎智英同日被香港警方國安處拘捕，經扣查獲准保釋候查。消息稱，李與其餘11人，包括灣仔汽油彈案及華仁書院炸彈案等疑犯，乘坐由本港一個黑幫安排的快艇，由香港西貢布袋澳出發，在果洲群島被中國海警截獲。據了解，他們打算潛逃台灣後申請政治庇護。

據中國海警局官方微博消息，上周六(22日)9時許，廣東海警局在粵港東南方向中國管轄海域內，查獲涉嫌非法越境的快艇一艘，拘獲李宇軒及姓鄧男子等涉嫌非法越境人士。目前案件正在進一步偵辦中。根據內地刑法，公安局可以刑事責任對偷渡者立案追責，判處1年以下有期徒刑，及後才會遣返香港。
此外，中國海警局上周三（19日）發布消息，廣東海警局本月初破獲3宗跨境偷渡案，拘捕30人及5名俗稱「蛇頭」的組織運送者，被捕者當中包括小童。據指，該批被捕者是在疫情下企圖避過內地及本港的隔離措施，偷渡往返香港及珠海市。

另香港警方本周亦表示，在過去兩月聯同入境處及廣東海警局展開代號「箭雲」的打擊中港偷渡行動，共拘捕104人。香港警方指出，疫情期間各地實施出入境管制，有犯罪集團趁機在網上招募偷渡客經水路偷運人蛇抵港，並安排藏身處及介紹非法勞工、賣淫及黑幫打手等工作。

結果得陳浩天合法出境走咗？

大公，明哂
睇呢個巧合得黎，又會無啦啦幾單唔同案既人一齊偷渡
佢地係香港既屋企人有無咩消息，依家佢地都好危險

保釣果班人咪有隻船既
做咩唔幫手足去台灣先?
古思堯果班人呢?
阿牛呢?

啟豐二號

果洲群島係香港水域

太公報Ｄ野聽左就算，９ＵＰ多

最近嘅美國戰艦咩位置?

大公報啲故仔就咪po啦

拉

大家有無諗過，呢單嘢可以係喺香港綁架再夾硬送去中國水域？

梗係朝早揀公眾碼頭上船，無咁揚嘛！

佢講完自己有無笑

其實呢d人入美領唔係最簡單咩
李生好明顯政治迫害

你以為警察會唔知？
爭在查唔查同夠唔夠人手查。
因為真係好撚多人釣魚。

佢喺香港喎

個個星期係myradio開台==

原來咁好賺 要出黃色著草圈
唔好益班黑社會

呢篇野都6月既事

咩都好

痴撚線去大亞灣再入陸路
咁同自殺有咩分別

冇周庭既？

入去之後點

都係無得走， 一出門口就拉

坐大使車再轉專機走？ 你邊位，肥佬黎都唔得啦

爆炸案會有得比你保釋？
唔好玩啦

你邊個快艇坐到去公海咁勁
作過啦大公報

人血饅頭
好味😋

係香港水域去釣下魚都唔俾
老屈話人著草

又作文

100萬點解唔買艇走？

你真係弱智仔

用呢條路線死硬呀

想問係咪搵張近照都咁難 嗰4張相想點

如果係真 先收一球野
再出賣比黑警
又收多筆
食盡兩家

落去搵美軍仲安全

睇邊單，有啲真係保釋到

直升機都冇禁貴

收100萬不如自己買隻艇好過啦
講真一上船見到十幾個自己友就應該知實賴野
真係on9

弱智就出少句聲

大公報作者 黃慶輝、調查組（文／圖）

18個鐘大飛

坐大飛出公開咁頂癮
資料做足D先啦

team kill

預左架啦
有得走個陣唔走
無人可憐你架

手足
我走先
真香

記得佢地係福建出發

走唔甩

屌你出公海keep到18海里仲要行18個鐘 軍用架?! 肯定又係美國提供架啦

企圖離開香港水域兩張傳票及兩項危及他人安全罪，其餘控罪留在法庭存檔，將不提證供起訴 。

羅堪就申請海事處處長出庭作供，要求他解釋為何在2013年下令拒絕讓啟豐二號離開香港，羅指出，處長下達的指示影響其生計，及違反基本法賦予的出入境及示威自由。

呢單野係當年政治問題 唔俾佢地出去保釣
先用條例唔俾佢地出海

你出海去台灣係咪都犯法架喇
唔通申請呀?

爆炸案有得保已經去到連登仔都唔信

前提係你事先知美軍行到去邊個位

100萬一個

隻艇成14人

咪收咗1400萬？

1400萬自己買艇買埋槍唔得？

大公報報左案拉基哥同阿豪未

海關果隻50海里
都追唔到走私船
重要炒埋死左2件

服役三年 設測深儀
最高航速50海里

【海關沉船】疑撞凍肉走私船 海關巡邏艇翻沉3死2傷 同款船艇即時停駛

U NO GUN

快艇（18海里） = 慢艇

我意思係走私既大飛 係OVER 50+
海關都追唔到

講到好似坐渡海小輪咁，用百達通得唔得呀？

18knots only? 獨本舟？

on9

又係到作新聞
明明係送中

有冇諗過呢單嘢係大公報放風？

跟住過幾日，Gphone 係香港消失，之後大肆報導話佢偷渡著草走左，途中遇到海難，長眠大海 ...

然後係海邊發現 ....

大公報都好信
全國官媒屈佢，冇勢力係水洗都唔清

大公報對於海上速度係無CONCEPT

唔係話申請出海

但你開隻船在香港
已經會攪你
唔揾海事攪你話唔安全
就揾水警攪你
政府仲用幾百萬揾人跟你

去到金門其實應該已經ok

唔開GPS 渣走隻船
咁撚大個海會搵到你?

先唔講咩有人24小時跟蹤呢D鳩野

你叫班手足番支那 再過關入金門?
你傻撚左?

01話

十一灣仔 (疑似屠龍)
華仁爆炸品
都係船上

金門係藍營所以唔算

你游水去金門?

大公唔害你你先驚

你去到中國領海公安/海軍會開槍

100萬裝唔到啦 裝一隻新船唔係買部車咁簡單

咁不如上賭船
再聯絡駁船走佬

點解係砲兵

突破盲腸。

保釣真係好撚戇鳩，癲過班小粉紅

你知唔知 中國海 有幾大

有雷達

大中華膠
兩面不是人
不過呢班人都差唔多死哂
阿牛都64歲

點解唔搵美軍軍艦？
又近又方便

你衝去公海快定佢雷達到你再出船快
PS 唔計9段線

佢啲大船好快同埋你當個南海冇人駐守

最撚好 木仔大飛都 雷達到
海關果隻追部有貨既走私大飛都追唔到

軍用雷達 南海有解放軍

條陸路＋水路
邊個醒目仔諗出黎

行水路都仲要死入去臺灣海峽

大公報都好信，仲要睇，你係咪藍屍嚟？

連邊個碼頭上船都畀大公記者見到

保釣漁船出發！

睇嚟係真送中假逃台 啲左報咁快就配合中共

去台灣 要過幾耐南海呀
香港去台灣係南海上面喎

大公報已經唔洗睇

真相曝光
《媽媽今天被川普叔叔制裁了》

桂民海咪又係被回國自首！

買架美軍海豹用單兵潛艇得唔得

又想借啲意放流料😂😂

弱智先睇

爆炸案不準保釋

連登仔：法治已死

爆炸案可以保釋

連登仔：爆炸案都有得保釋？唔好玩啦

屠龍嗰陣有兩個保到出嚟㗎

搭幾十蚊的士去花園道搏下

搵到再ff

煲底就係台灣？

呢幅圖畫得好古怪，點解個駁船會喺台海中線嗰個位置放喺金門嗰度正常啲喎

買二手都得啦
二手大飛好似唔會太貴
反正用一次 又唔洗理咩保險泊位
不過最大問題係唔識路

陳浩天尋晚先開完本土最前線 high撚大左？

無證無據

其實就算有，
平時都大把走私船
今次似有線報

咪係，D水警咁勁既話，D走私船一早冇哂啦

其實游水係咪難啲畀人發現？

你要跑得贏水警起碼要4部300匹呢到都成球啦 仲有車去台灣咁遠程唔係話識前後左右就去到咁簡單 台海風浪少啲技術都瀨野

水警唔捉姐....點會唔知 貨櫃碼頭日日光明正大咁落走私凍肉啦

仲有青山灣個班假漁船真走私油船

呢架都要過百萬？

屌佢老味，G峰山頂放狗，手足監獄放風

琴日先射南海，今日肯定望實南海驚美國還手
班人就今日經南海偷渡去台灣? 有冇咁on9

得兩部250 所以咪比人拉左囉

但佢幾勁 撞到架水警艇沉咗

架水警柒姐....

我係蛇頭會唔會咁詳講哂出黎

隻船出唔海變左廢鐵好多年，坐左幾耐？

雷達根本睇唔到, 太多船, 出到幾十公里外已經追唔到.

同埋中國海警有直升機 佢有心捉你可以好快

香港海都未出
你知美國軍艦係邊？
我驚你駛埋啲
人哋開槍射返你

幫到手咪比佢保

錢唔夠都要架啦
照你所講你似係港豬黎

你做乜鳩

佢條link第2單新聞黎喎你做乜撚野

唔夠打就唔洗打
畫埋條腸比你

上面巴打講緊買大飛，咁我補充下少少資料姐，你起哂鋼做乜撚野

咁都叫起鋼？

大佬你知唔知船幾貴

早排都有個大陸人游咗七八個鐘水偷渡去台灣

冇聽審或者唔記得都可以上tg 被捕人士關注組 同法庭文字直播台睇番 留意多D上庭手足嘅資訊 最好就緊係去聽審啦

冇出海8年就會變左廢鐵
一街20年垃圾舊車 係咪都係廢鐵?

之前海關先俾隻大飛搞到撞船死左2件
原來大飛咁難搵

條友要死撐大飛都雷達到

屌你老母又係你條五毛

政府咁多直升機 海關做咩唔CALL 直升機捉走私既?

今次唔係香港海關拉

佢係游水金門姐
差好遠喎

即使係都係睇佢有冇心拉你啫

直升機 都追到大飛
海關平時做咩唔CALL
係咪有心放走佢地?

你話呢

金門隻船去台灣都要一晚

P牌真係P牌

唔明

屌你老母迫9我睇大公報
越睇越唔撚對路

張圖奇撚怪怪喎 點行到陸路呀
大公無腦 信大公更無腦

唔係驚呀嘛

佢有冇去過西貢其實

復會後將即時表決實行移交逃犯協議，否則偷渡人士身上的案件會在內地審判。

船用/航空用雷達連雀都睇到，咁大隻船點會睇唔到？

支那人用美國雷達

金門得飛機去本島

係特別日子先有金門去台中

中遠之星就廈門去台中
要8個鐘

金門係廈門市隔離喎師兄........

呢啲垃圾PO 吾好撚PO 啦

又係喎 中國雷達可能連美國民用雷達都不如

屌！用得亂港分子同埋黑暴字眼嘅報導，一定係出自X街大公文匯

兒登仔：假新聞
一個都無俾人捉到
自己呃自己 天下無敵
好嬲好嬲好嬲
已經贏咗
快d制裁香港

買到都要識渣先得架

魚船,木船, 雷達都只係一個光點, 如果喺夜晚, 係好難追, 追船真係唔使電油嗎, 一出咗香港海域, 搜索面積以兀r^2增加, 專業走私偷渡根本冇可能捉到, 除非係電話位置同比人出賣, 一離開香港境就被截.

黃色著草圈

用睇雀既雷達去睇船

重要夜晚根本直升機都唔會望到
根本大飛飛出海就冇可能追到搵到

嗰啲係Marine radar主要係用來睇船 不過亦都睇到雀

開砲炸啲偷渡嘅支那人囉

屌，出公海鈎魚都拉

要問墨西哥毒犯班返隻輕型潛水艇先有得搞

我自己唔係physics人，我都係靠睇其他post先知雷達有幾勁，隔離有個post講話咩海面有汽水罐雷達都睇到。

如果係咁的話我諗我前面講錯啦

Block撚左樓主隻支那賤種先

.

戇撚鳩 一百萬？
陰司紙呀？

要夾唔洗等到出海先夾啦

佢越報得大 就越多人知
越多人知差佬會繼續搞無咁易收手

其實咁先易走..
陸路一上岸 坐通宵巴士去到福建
廈門過金門好易

你都戇鳩 唔知嗰個係你

俾我都會咁諗 入咗支那境先
愈危險地方愈安全

d人頭相想醜化人，定想暗示大公搞緊文革

100萬
洗撚一百萬戇鳩吹大啲

二手大飛都係十零萬已經好快
俾你改曬裝咪二三十落樓
有幾貴

自動送中 無眼睇

佢睇得多加勒比海盜掛

2 million people going fishing... ?

有艇又要登記
登記又要船主
船主又要識揸
識揸重要出公海
出到公海重要識搵駁腳
都唔講錢啦
你邊度搵到呢類人？

現在支那重心係南海，如果偷渡入到支那反而安全去台灣

100萬

有曬報導同相見到啟豐二號極爛，嚴重生銹，講過出海要大修，但無人再肯畀錢整

周圍都係人面 cam

笑撚左
活火山好危險架
係唔係活火山就好安全？

亂撚咁用呢句Logic fail嘅句子
抵你呢啲公屋狗低收入

大飛一定係貴到冇人買得起

支那一街人面識別
叫人番上去
過到羅湖當佢贏

人贓並獲喎

咁始終都要返黎架

咁都要人信先得架，你唔好話去公海游水

100萬買艇點解唔買飛機

一買人地都知你咩事啦叻仔

大公文匯知情不報?
仲有台灣係中國一部份
香港又係中國一部份
係中國各地走黎走去叫偷渡?

ON9
台灣買唔得既?